{
    "question": "Berapa derajat jika 3/4 putaran?!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "jawabannya 3/4*360=270\u00b0",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "360 x 3/4 = 270 derajat<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "diketahui-trapesium-abcd-siku-siku-di-b-dengan-panjang-ab-21cm-258",
            "question": "Diketahui trapesium ABCD siku-siku di B dengan panjang AB = 21cm , CD = 6cm dan luasnya108cm keliling trapesium ABCD adalah..    ket : pakai cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "15t+12t=216<br>27t=216<br>t=8<br><br>AD = \u221a15\u00b2+8\u00b2=\u221a289 = 17<br>kll = 21+6+8+17 = 52 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-resimen-angkatan-darat-memiliki-perbekalan-untuk-400-tenta-299",
            "question": "sebuah resimen angkatan darat memiliki perbekalan untuk 400 tentara selama 80 hari setelah 10 hari ,50 tentara keluar dari resmen berapa lama perbekalan itu akan habis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "400 tentara = 80 hari<br>setelah 10 hari<br>400 orang = 70 hari<br>kluar 50 orang,<br>350 = x<br><br><u>400\u00a0</u> =\u00a0<u> x</u> <br>350\u00a0 \u00a0 \u00a0 70<br>28.000 = 350x<br>80 hari = x<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolongin-ak-dong-1sebuah-sekolah-membeli-buku-matematika-seba-754",
            "question": "Tolongin ak dong ..    1.sebuah sekolah membeli buku matematika sebanyak 120 buah dengan harga rp.4.250 per buah dengan rabat 20%.berapa rupiah yg harus di bayar\r\nbeserta cara nx yach..\r\nmakasi sbelumnx",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Harga total buku = 120 x Rp.4250 = 510.000<br><br>Rabat 20% = 20/100 x 510.000 = 102.000<br><br>Biaya total yang harus dibayar = 510.000 - 102.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= Rp.408.000",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "harga seluruh buku 120 \u00d7 4.250 = 510.000<br>dan katanya dapet rabat / diskon sebesar 20 % = 510.000 \u00d7 20 \u00f7 100 = 102.000<br>jadi biaya yang harus dikeluarkan harga total - harga diskon = 510.000 - 102.000 = 408.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bayangan-titik-w26-oleh-dilatasi-dengan-pusat-2-1-dan-fakto-739",
            "question": "Bayangan titik W(2,6) oleh dilatasi dengan pusat (2,-1) dan faktor skala -2 adalah.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "W(2, 6) .<br>pusat (2, -1) , faktor skala -2<br>W(2, 6) ---- [(2, -1), -2)] ---- W&#039; (2 + (-2)(2 - 2), -1 + (-2)(6 + 1))<br>W&#039; (2, -15)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bambu-disandarkan-pada-tembok-panjang-bambu-tersebut-adal-587",
            "question": "sebuah bambu disandarkan pada tembok. panjang bambu tersebut adalah 10 meter dan tinggi tembok adalah 6 meter. jarak kaki bambu ke tembok adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dari soal cerita tersebut menggambarkan bangun datar segitiga,\u00a0<br>dik : a= 10m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b= 6 m<br>dit : c = ... ?<br>jwb : c^2 = a^2 - b^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 10^2 - 6^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 100-36<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0c^2 = 64<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c = akar dari 64<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c = 8<br>jadi, jarak antara kaki bambu ke tembok adalah 8 m",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "panjang bambu=10<br>tinggi tembok=6<br> jarak kaki bambu ke tembok\u00b2=panjangbambu\u00b2-tinggitembok\u00b2<br>jarak kaki bambu ke tembok\u00b2=10\u00b2-6\u00b2<br>jarak kaki bambu ke tembok\u00b2=100-36<br>jarak kaki bambu ke tembok\u00b2=64<br><span>jarak kaki bambu ke tembok=\u221a64<br></span><span>jarak kaki bambu ke tembok=8</span><br><br><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-x-yang-memenuhi-persamaan-14-x-10-23x-5-adalah-mo-758",
            "question": "Nilai x yang memenuhi persamaan 1/4 (x-10) = 2/3x-5 adalah.... Mohon dibantu ya tugas pr saya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/4x-5/2= 2/3x-5<br>1/4x-2/3x=-5-5/2<br>-5/12x= -5/2<br>-5x=-30<br>x= 6",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1/4x - 10/4 = 2/3x - 5<br>1/4x - 2/3x = -5 + 10/4<br>-5/12 x = -5/2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = -5/2 : -5/12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 x = 6<br>\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-trapesium-pqrs-dengan-psqr-dan-sudut-pqr578-ten-221",
            "question": "Diketahui trapesium PQRS. dengan PS/QR dan sudut P:Q:R=5:7:8. tentukan besar sudut R!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena yang hanya dikasih penjelas, yang P,Q, dan R<br>dan diketahui Jumlah seluruh sudut segi Empat adalah 360 derajat<br>Jadi, 360/4=90 derajat<br>(90\u00a0X\u00a03):(5+7+8)= 13,5 derajat<br>Maka, 13,5 x 8= 108 derajat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-ciri-ciri-belah-ketupat-773",
            "question": "Apakah ciri-ciri belah ketupat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ciri-ciri Belah Ketupat<br>1. mempunyai 4 rusuk yang sama panjang<br>2. mempunyai 2 buah sudut bukan siku-siku yang masing-masing sama besar dengan sudut yang berada di hadapannya<br>3. mempunyai 2 diagonal yang tidak sama panjang<br>4. mempunyai 2 simetri lipat dan dua simetri putar",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-smua sisiny sama\u00a0panjang<br>-diagonal2nya merupakan sumbu simetri<br>-sudut2 yg berhadapan sama besar dan kalau dibagi 2 dgn diagonal2nya\u00a0sama besar<br>-jumlah keempat sudutnya 360&#039;<br>-kedua diagonalnya saling tegak lurus dan membagi 2 sama panjang<br>-memiliki 2 sumbu simetri dan simetri putar tingkat 2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-besar-sudut-yang-dilalui-jarum-panjang-sebuah-jam-beriku-137",
            "question": "Tentukan besar sudut yang dilalui jarum panjang sebuah jam berikut ini : a. Bergerak dari pukul 12.15 sampai 12.34 b. Bergerak dari pukul 09.06 sampai 09.23",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a)12.34-12.15=19<br>maka\u00a0[tex] \\frac{19}{60} [/tex]\u00d7360=114 derajat<br>b)09.23-09.06=17<br>maka\u00a0[tex] \\frac{17}{60} [/tex]\u00d7360=102 derajat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-deret-625-125-25-5-tentukan-rasio-dan-u7-806",
            "question": "Diketahui deret 625-125-25-5+\r\nTentukan Rasio dan U7 !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "itu serius kurang-kurangan? kok akhirnya jadi tambah?<br>r = 625/-125 =-5<br>U7 = 625.(-5)^5 = -1953125<br>maaf kalau salah, saya kurang memahami soal<br>\u00a0\u00a0 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}